有冇人發現本科唔適合自己，再讀master洗底轉行？

好似好大金錢同時間成本，同時唔肯定轉行之後發展得好唔好、搵唔搵到好工

繼續做本身個行又無熱誠（雖然係專業），又唔係做得特別好，為錢而頂住先

你打份工都係為左錢姐 頂硬上

大把
睇你想覺得值唔值 講年齡鬥快既話 人比人比死人

有D讀番degree番轉頭讀HD為左拎牌又有
讀到十幾年 30中仲讀緊博士又有
26歲毅醫路先開始讀醫又有

30歲先開始入大學都有啦 姚松炎
余秀珠 3x歲 重新考會考 中三程度 單親c9 兩個女
最後拎埋理大社工碩士

不過你依家份人工滿足既 轉真係幾大風險
肯定下一份工又有熱誠 又有錢 都未講時間金錢成本

讀緊社科下年grad諗緊讀唔讀埋nursing master轉行 但讀完都廿中

至少你係專業啊
有人既唔係專業又唔適合

如果未開始打呢？

巴打講得好中！多謝你

就係專業先好難轉，個cost好大

以我行業為例
請人點都係睇咗本科先
Taught master同degree本科知識一定信後者

Exactly! 問過幾個朋友都話好易俾HR片唔係本科出身，master得一年無咩學到

我睇求職信睇degree先, 之後睇邊間中學, master's degree唔點理

中學都緊要過master？

我同我個行業ja
完全無講普遍情況嘅意思

先打2年工試下先
唔對路再pt 讀下個master 睇下點
做野同讀書始終有d 分別
可能你個ug 唔適合讀 但工作係一流呢

我讀完個bachelor再讀master, 都係搵埋晒D閪工, 而家係外國讀緊個叫做專業既bachelor但係仲有兩年先grad

香港讀nursing 畢業直接用香港牌排移民去澳洲的
澳洲護士：病人比例好過香港 人工扣稅後高香港少少

澳洲總理辦公室今日發出新聞稿，簡單列明了措施接收香港移民：

留學生簽證

目前和將來的香港留學生，畢業時可申請5年的畢業生簽證，5年後有途徑申請永久居留權。
已畢業兼正持有畢業生簽證的人士，可申請延長畢業簽證，由今日起計加多5年，完結後有途徑申請永久居留權。
到偏遠地區校園讀書的留學生，繼續可在畢業3年後，有途徑申請永久居留權。
臨時技術簽證

目前持有臨時技術簽證的香港人，可申請額外居留5年，之後有途徑申請永久居留權。
將來持有臨時技術簽證的港人，符合以下條件便可申請5年簽證：
──職位在技術職業清單內，並符合勞力市場測試要求；或
──合資格參加優才Global Talent臨時簽證計劃，這類簽證是給予年薪高於15萬3,600元、具出眾才能及獲僱主擔保的人。
將來持有臨時技術簽證的港人，亦在5年簽證完結時，有途徑申請永久居留權。
吸納最有前途人士

政府會透過優才計劃（Global Talent）和商業創新及投資計劃（Business Innovation and Investment），吸納香港最有前途的人士。這兩項計劃均有永久居留權。
這些計劃會優先處理港人申請，並有一名優才計劃審核官員專門處理港人申請。
吸納生意

政府會推出新措施，來吸引香港的出口商到澳洲。除了經濟誘利外，政府亦會向這些生意的香港骨幹成員，提供永久居留的途徑。政府特別針對目前計劃將總部撒出香港前往民主國家的企業。

希望係啦哈哈

加油！
佩服，讀完master再重頭讀bachelor，好大勇氣！

我讀左一年已經好後悔讀社科

絲打year 2？可以轉系啊，或者再報JUPAS

報左Jupas 下年應該去含大

含大有玩JUPAS？

2個都報左含大SSSDP 係Jupas 入面 不過我唔係報果個 Jupas 報其他野